%%% acknowledgments.tex ---
%%
%% Filename: acknowledgments.tex
%% Author: Fred Qi
%% Created: 2012-11-26 14:09:16(-0700)
%%
%% Last-Updated: 2018-03-05  [by @晚风]
%%     Update #: 9
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%
%%% Commentary:
%%
%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%
%%% Change Log:
%%
%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{acknowledgments}
    一晃四年，本科的学习生活已经接近尾声。这四年可以分为四个阶段，第一阶段是初入校园时对各种新鲜事物的好奇以及对自己大学生活的美好憧憬；第二阶段是踏实学习各种基础课程，实验课程；第三阶段便是参加系列竞赛，准备免试攻读硕士研究生；第四阶段便是参与实验室科研任务。不论是哪一阶段，不论期间经历了多少忧愁与困难，现在想起来都只剩下美好的回忆。这离不开在学习上一起进步的舍友，离不开在生活上处处关心的导员，离不开在科研任务上给予无私帮助的师兄师姐和老师，更加离不开在身后一直支持、鼓励我的爸爸，妈妈。正是因为有大家的存在，我才能一路走到现在，并将带着大家对我的期待与信任继续努力。

    感谢我的导师张伟老师，在您的引领下，我开启了我的第一个科研方向，每次开会你都会一针见血的指出我的问题所在，然后语重心长的指导我应该如何改进，同时您还会在闲暇时间与我交流如何开展硕士研究生的学习工作，我相信在您的教导下，我一定会拥有一个充实的研究生生活，感谢您；感谢杨付正老师，杨老师您和蔼可亲的待人风格，认真严谨的科研作风是我加入实验室的初衷所在，感谢您给予我加入实验室的机会，让我的科研生涯有了一个好的开端，同时感谢杨老师您每次见面时面带微笑的指导与鼓励，这给予了我不断进行科研的信心。

    感谢陈天师兄，田腾亚师兄，王忠耀师兄，刘晓宇师姐，黄海迪师姐在我初入实验室这段时间给予我的学习，科研，生活上的帮助。尤其是陈天师兄，我基本上一周有五天都在询问师兄各种问题，有的是科研过程中的学术问题，有的是生活中的琐事，感谢师兄不厌其烦的指导与帮助，感谢您每次指导完我询问的问题后，还会主动的进行总结，告诉我养成好的科研习惯。感谢黄海迪师姐，我从本科就认识的亲学姐，在我初入大学时，带我加入了通院团委文体实践部这个大家庭，现在又在我初入研究生时带我融入MMC实验室这个大家庭，感谢你这么多年来的照顾。

    感谢我的本科舍友们，感谢严拓宇，金福鹍给予我在学习上的帮助，和你们一起讨论解决的难题的过程是我学习的动力来源。感谢安乾育在本科四年对我的照顾与帮助，带我一起打球放松，一起吃饭聊天，在我感冒发烧期间，给予我无微不至的照顾；感谢我在通院团委相识的凌玉洁，你对待朋友的那份真诚令我感动，我们研究生期间继续互帮互助，愿我们友谊长存。

    最要感谢的是我的爸爸妈妈，您们虽然没有在我身边，但是每次遇到困难与你们通电话时，在电话里面你们说的每一句话都让我感受到家的温暖，让我有勇气去面对困难解决困难，同时也要谢谢你们没有给我任何学习、生活上的压力，正是因为你们的努力工作，为我撑起了一片天地，我才能安心的在学校学习，谢谢你们。




\end{acknowledgments}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% acknowledgments.tex ends here
