%% ----------------------------------------------------------------------
%% START OF FILE
%% ----------------------------------------------------------------------
%%
%% Filename: thesis-bachelor.tex
%% Author: Fred Qi
%% Created: 2008-06-25 11:13:31(+0800)
%%
%% ----------------------------------------------------------------------
%%% CHANGE LOG
%% ----------------------------------------------------------------------
%% Last-Updated: 2016-02-09 14:49:44(-0700) [by Fred Qi]
%%     Update #: 123
%% ----------------------------------------------------------------------
%\documentclass{xduthesis}
\documentclass[bachelor,print,msfonts]{xduthesis}
\raggedbottom

% 免责声明：这是一份可用的毕业设计LaTeX模版，但是不保证格式完全正确，可能会有需要调整的地方
% 这里是可能用到的其他宏包，根据自己论文撰写的需要添加
\usepackage{listings}
\usepackage{overpic}
\lstset{language=TeX, basicstyle=\ttfamily}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}
\usepackage{array}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{subfigure}
\usepackage{subfloat}

\newcommand{\figref}[1]{图\ref{#1}}
\newcommand{\sArt}{state-of-the-art}
\newcommand{\wyh}[1]{{\textcolor{blue}{#1}}}
\newcommand{\secref}[1]{Sec. \ref{#1}}
\newcommand{\tabref}[1]{Tab.~\ref{#1}}
\newcommand{\thudot}[1]{} % thubib.bst 定义每条参考文献最后的点\thudot
\graphicspath{{./}{./img/}{./fig/}{./image/}{./figure/}{./picture/}}
\newcommand{\bs}{\boldsymbol}
\usepackage{float}
\usepackage{longtable}
\def\allfiles{}

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%
%% 论文前置部分
%%%%%%%%%%%%%%%
\frontmatter

% 论文相关信息（封面）
\classid{1901015}
\studentid{19010100277}

\cschool{通信工程学院}
\ctitle{G-PCC Trisoup点云几何信息\\编码优化}
\cauthor{姚凯}
\cmajor{通信工程}
\csupervisor{张伟}

% 中英文摘要声明
\input{abstract}

% 生成论文的封面、声明页、中英文摘要
\makecover

% 论文目录
\tableofcontents

%%%%%%%%%%%%%%%
%% 论文正文
%%%%%%%%%%%%%%%
\mainmatter
\chapter{绪论}

\section{研究意义和背景}
近年来，三维点云模型已经成为继音频、图像、视频之后的新一代数字化媒体。点云是三维物体和场景的主要数据表示形式之一，用x、y 和 z 坐标描述几何形状，每个点都有额外的属性，如颜色、法线、透明度和材料属性。它们不需要像 Mesh 网格那样进行繁琐的三角计算，也不需要复杂的预处理\cite{ref1}。因其具有相对于传统二维平面媒体更高的视觉自由度和细节表达优势，点云在沉浸和交互式应用中具有优势。与此同时，其巨大的数据量也对当前多媒体生态系统的能力提出了挑战。为了降低点云数据的存储和传输对多媒体信号处理系统的压力，点云数据的压缩编码至关重要\cite{ref4}。

点云数据的获取主要是通过激光扫描技术，由一套成像传感器或一套摄像机来生成一个多维图像阵列并创建点云。随着 3D 采集技术的飞速发展，3D 传感器成本逐步降低并得到更多的推广应用，成熟的产品包括各种类型的 3D 扫描仪、LiDAR 和 RGB-D 相机。由这些传感器获取的三维数据可以提供丰富的几何信息（形状、大小、三维空间位置等）、特征信息（颜色、不透明率、反射率、反照率等）。为此，国际和国内多个标准化组织\cite{ref2}均已开始三维点云压缩编码标准的制订工作。2017 年 4 月，国际标准化组织 ISO 下设的 MPEG 运动图像专家组正式开始了三维点云压缩编码 PCC 标准制订，此后 MPEG 一直致力于不断改进点云压缩的性能。在 2020 年批准了两种用于点云压缩的编码标准：V-PCC(基于视频的点云压缩)和 G-PCC（基于几何的点云压缩）。其中，针对静态点云和动态获取点云的 G-PCC，它是直接对三维空间里的点云利用八叉树或者预测树按照几何信息进行编码，然后再用重建几何信息和原始点云进行重着色，在对重着色的点云进行属性编码。我国的数字音视频编解码技术标准工作组（AVS）于2019年12月成立了国内点云压缩专家工作组并开始封闭研发参考软件。经过多方面的努力，在2020年9月发布了第一版点云编码参考平台PCRMv1.0，截止到2023年1月3号，参考平台已更新到PCRMv9.0。

在对几何信息编码的研究中，得益于小米提出的一系列有关 Trisoup 的改进提案\cite{ref6,ref7,ref8,ref9,ref10,ref11}，几何信息编码性能有了新的提升。 Trisoup 是基于八叉树编码的一种将对象表面表示为一系列三角形的编码方式，这样的处理大大降低了需要传输的点云几何信息，编码端仅需传输选取的用于构建表面三角形的顶点信息，利用这一信息重建出三角面片然后对三角面片进行射线追踪采样后便可重建出原始几何形状。另外，参考八叉树编码采用利用邻居信息来作为上下文，Trisoup 在编码顶点信息时也引入了上下文的概念\cite{ref13}，这对改善其几何信息编码后进行熵编码时的编码环境，性能都有一定的提升，但由于上下文模型成熟度不高，仍然存在很多冗余条件或者错误的邻居信息。

%\begin{enumerate}
%    \item 博客链接，参考第三部分LaTeX入门：\href{https://levitate-qian.github.io/2020/12/01/latex-lecture/}{LaTeX模板分享} 
%    \item b站录播，视频后半部分：\href{https://www.bilibili.com/video/BV1Ef4y1v78w}{【西电MSC】2020第三次技术沙龙}
%\end{enumerate}

\section{研究内容}
现有点云压缩将从两方面进行，分别是几何信息压缩和属性信息压缩。其中几何信息的压缩是指利用某些编码方式来编码重建点云的几何坐标，并且在解码端可以恢复出具有三维位置信息的点。而属性信息的压缩针对重建点云中的点附带的一些属性信息，例如颜色、反射率等。目前 MPEG 批准的用于点云压缩的 G-PCC 编码标准\cite{ref17}中，首先进行几何编码，之后基于重建的几何信息再进行属性编码。本文重点研究几何信息编码。

目前 MPEG 针对 PCC 中的几何编码，采用的是基于八叉树的几何编码算法\cite{ref18}或者基于表面拟合的Trisoup几何编码算法\cite{ref19}。八叉树几何编码算法主要是通过将点云不断进行八叉划分，划分出 8 个节点，并用 8 个比特表示，根据子节点的占据情况，决定 8 个比特的 0，1 分布。接着对于占据的子节点进一步划分，直到划分到最小的节点为止，并最终通过熵编码对产生的码流进行压缩。Octree 几何编码常用于 TMC13，即动态获取点云。Trisoup几何编码算法常用于 TMC1，即静态获取且表面密集的点云。在 TMC1 几何信息编码中，常常先用八叉树划分到一定层次，然后应用 Trisoup 进行确定顶点和对顶点熵编码以达到压缩的目的，然后通过三角重建近似曲面进行解压缩，也就是说 Trisoup 是一种基于八叉树的几何编码方式。但是在当前几何信息编码标准测试环境中，对于每一个点云文件在进行编码时八叉树应该划分到哪一层都有固定的值，由参数 trisoupNodeSizeLog2 确定。

其中Trisoup算法为了使最后的熵编码更加的高效，编码得到的 bit 流更小，熵编码顶点信息过程中使用了动态 OBUF。顶点标识信息与顶点位置信息分开编码，用到了两组不同的上下文信息，同时上下文信息又分为主要信息与次要信息：主要信息用较少的 bit 数承载了绝大部分相关性信息，去除该相关性以后再进行熵编码，码流显然会减少；次要信息的动态使用则是动态 OBUF \cite{ref5}的特点所在，它会根据熵编码输出的值更新 LUT 以及上下文使用数量。因此，次要信息中的上下文顺序与熵编码码流的大小有着直接的关联，最佳的上下文顺序可以使熵编码码流达到最小值，有效提高熵编码效率。
本文主要分析研究Trisoup算法中的熵编码过程，在现有上下文基础上，通过测试次要信息中各个上下文的性能来决定其使用顺序。通过对比更改顺序前后在各个类型测试序列下的性能结果来评判上下文顺序是否得到优化。



\section{章节安排}
本论文一共分为五个章节，各个章节主要内容如下所述：

第一章：主要介绍了点云编码的研究背景和意义，同时也对本文的研究内容进行了阐述，另外还对本篇论文的整体结构进行了介绍。

第二章：介绍了G-PCC编解码整体流程，并对获取点云数据、几何信息编码、属性信息编码、动态OBUF以及编码性能的评价标准进行了详细的介绍。

第三章：首先介绍了Trisoup算法中编码顶点标识信息和顶点位置信息时用到的上下文信；其次开始介绍各个上下文信息的信息熵测量；然后,基于求得的信息熵，按照条件熵递增的顺序求得上下文排列顺序。求得局部最优的上下文顺序，用此来提高熵编码效率。

第四章：介绍了TMC13v20平台下的测试序列、测试条件以及对应条件下的测试结果与分析。

第五章：对全文进行了一个总结，分析了本次实验带来的增益与不足，对于不足之处，提出了后续可以进行改进的方向与思路。


\input{ch01-intro}
\input{ch02-options}
\input{ch03-frontmatter}
\input{ch04-mainmatter}
%\input{ch05-backmatter}
%\input{ch06-conclusions}

%%%%%%%%%%%%%%%
%% 论文后置部分
%%%%%%%%%%%%%%%
\backmatter

% 插图索引
% \listoffigures
%% 表格索引
% \listoftables

%% 致谢
\input{acknowledgments}
%\bibliographystyle{gbt7714-2005}
%\bibliography{refs}

\input{thebibliography}
%

%
%% 参考文献
%\bibliographystyle{gbt7714-2005}
%\bibliography{refs}
%\input{ch06-bibliography}

\end{document}


%%% Local Variables:
%%% TeX-master: t
%%% End:
%% ----------------------------------------------------------------------
%%% END OF FILE
%% ---------------------------------------------------------------------- 